IT 界討論區﹕汪汪！(10)

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(10):

P仔 參考價 ：
乜都唔識 + HD： 14k - 15k
識少少 + HD： 16k-18k
u gard + 白紙： 16k~18k
u grad + 有intern/相關pt/freelance exp : 19k ~21k

* 白紙解有接受過IT-related degree 教學，有oop concept ，data structure， 並基本認識2, 3 種language (用過下)

唔覺意1001左,SOR

未開post就知個post網止
未來人

打錯

點解IT狗intern會去左做交通工具?
波棒糖人個D 定真係入去公司入面做intership

狗進制, 嚇我唔到

留明

汪汪！

有啲野想請教大家
小弟Year1 想major cs
想做bi果方面
我想問有冇巴打清楚
如果畢業之後想做bi
應該由邊份工開始做起？

出去左轉

真係做intern 想試下唔同工有咩分別

grad 左先諗都未遲

即係你intern做IT公司?
grad左就做另一行?

咁你根本唔知IT既實況,

我以前做intern IT都好chur, 跟Project係將某part丟比你, 有唔識就問full time指點下,
真 full time果d就日日OT, 我地班intern就準時走

grad左做另一間, 真係瘋狂OT

4年後世界係點, 點會知
建議學好英文去考政府工

姐係唔好做番cs呢行？

呢d你話事, 行行都有高手
同埋到時如果經濟差, bi起薪得10k你仲做唔做

係調番轉
不過都係想考政府工多啲
有frd已經等緊aco 真係痴撚線

Ok thx
但其實最理想就係做番自己讀啲野
不過經濟差都唔到自己任性

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?
去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

old news..
interview 講要進修, 公司一定唔鍾意, 因為覺得你會轉工, 又要求準時收工

做IT基本上一定要OT, 差在多定少, 一定係搵返shift既工

基本上90%都應用唔到, 到時做野再自學啦

呢個post冇人做返cs呢行,全部都係it/se

有冇year 3要搵intern
快D上jijis or 學校搵工網 搵
冇咩人黎in

等通知等得好辛苦

先生我地係乜9 beauty美容打比你架

痴線,揀都唔揀it
係揀都揀hr/admin
又可以同囡囡食飯
it

真係抵你比人叫IT狗
星期六、日記得返工啦

最憎返shift 俾我多多錢都唔做

Startup?

我個間算係

intern 有得揀都揀大公司啦, 除非你人工高

竟然係用呢個咁19既factor去揀intern
yr3 intern一定要搵大firm做 最好mnc
博佢return offer
我會建議報big4既1yr intern
it仔想前途好的話 個人prefer consulting同risk既career

人工算高啊
除非你搵外國個D 兩三萬蚊intern黎比

各位點睇 Network 呢行
做左呢行就快一年
唔知有冇前途可言
今年可能去考埋張 CCNP 同 CISSP

點解咁多networking人會想考CISSP明明唔關事

咁你要檢討下做乜唔post去jijis同埋show 人工出黎了

我做D野叫關事
我搞埋IPS 同 Firewall
問過公司D人係 Certified 到
同埋聽講而家 CISSP 係值錢過 CCIE

Yes

On9前途好一定係yr3 yr2 玩多啲比賽，intern去m$ research centre

畢業想去邊都得

都係一個好好既planning
其實google ibm都唔錯

國泰又炒人

唔show人工只係怕自爆，因為睇過jijis，冇乜幾份高得過我地公司
畀個參考你，我舊年fg 人工扣埋mpf 接近23k，所以出俾intern個價(只要個candidate係值)一定唔低

想搵intern既快D上jijis / 各大學搵工網 睇下

我個人覺得cissp management成份都幾重下
值錢就係值錢過，但近幾年突然好多人考，會唔會過多幾年變公廁cert唔敢講

咁就更加唔洗要intern都得啦, 大把full time入黎做, 而家畢業生都搵緊工

其中一個
如果直接出個好人工真係大把人黎in唔使咁搵intern

FG 23K

邊個話我地冇請fulltime
係唔夠intern，fulltime一直有in緊

如果係低人工，我就咁叫人上jijis搵有咩用，唔通會有人唔揀高人工，揀間低既去apply咩

你地公司請咩language 俾到23K咁高

me is fullstack

咁唔怪之得啦，我呢D白紙一張既fresh grad

我就算講係fullstack都只係比白紙識多少少
要學既野重有大把
一齊加油

間野係邊到 同用咩stack

有冇人用過大陸野dvajs 黎寫react?
覺得好唔好用？

唔夠intern有咩影響?

我連intern出價係幾多都唔講，你覺得我有冇可能同你講間公司係邊
stack你指邊方面?

實質影響唔係太大，反正本來就唔點預intern做到D咩
勉強講既話就係負下社會責任train人，同睇下有冇potential candidates可以出return offer囉
反正錢唔係我出，有quota唔用都係浪費

主要用咩lang 或者 邊類型公司

就grad 唔知做咩好 LAMP MERN stack都做過 有intern part time
識寫android react native

多既話就java swift javascript，重有各式各樣db既language
公司類型應該算vendor，有自己project，但主要收入來自接projectfunding

你鐘意做邊方面?
唔知既可以試下搵fullstack/startup做住先，一個唔覺意做個幾年code狗生涯就完埋升SA，揀都唔洗揀

想試下巴打公司 求資料

三大就叫 20k up 幾大機會有offer

邊到搵工多

淨係識jobsdb

放上cv上jobsdb 俾agent幫你搵下

試一試姐

jijis / jobsdb / 各大學搵工網 都有登job ad
好似係
睇你有冇緣揀中我公司

跟據我舊年經驗同今年經驗
可以老實同你講，機會唔大
始終個risk大，特別係interview得個吹個D公司。有tech in既公司容易D show到你既ability，易拎高D人工(有料既話)
但我覺得只要你有料，唔好叫太低，in都未in就覺得20k冇可能既公司，唔方做得過。

agent最叻推垃圾工比fg

早晨

200人入面有冇惡哂it狗被炒

之前都炒撚哂喇 見佢jobsdb登廣告都登成年 仲有得炒

今日國泰炒左幾多個IT狗

有咩用 big4駛撚做intern咩,有手有腳都收
做Accenture果D好過啦 不過Intern間公司真係愈大愈好
startup好難請到YR3

係一定值錢D,但邊有咁易考

炒IT狗都唔炒D ON9空姐

炒晒

空姐唔夠人邊會炒

炒晒咪又係請番d

毒撚係咁賤 無計
年年一大車it毒撚fg

炒晒方便外判

因管理不善而從全球最佳航空公司排名榜節節下跌的國泰航空，今日開始派大信封，分階段裁減約600名總部員工，涉及中高級管理及非管理層職位，其中190人為中高級的管理職位，佔集團25%的管理職位，另外400個則為非管理人員職位，佔國泰集團相關職位18%。

今日裁減約190人是Level C至E的中層管理人員，以及整個資訊科技部全體員工，職級由最基層的Level A至總經理LeveL E員工。早上10時資訊科技部員工要被炒。消息指，公司所有會議室已預約，一名人事部同事加部門主管，員工被通知入房面見人事部。

國泰派發的公告指，大部分受影響員工將於今日及未來1個月收到有關職位調動或停職通知，大部分重組變動將於2017年底前完成，是次裁員並不影響任何前線地勤員工、機師、及機艙服務員。

國泰稱，裁員是作為企業精簡轉型的一部分，務求令國泰航空及國泰港龍航空更有效地作出適時及恰當的決策，讓公司可全心專注為顧客服務。

離職員工可獲離職補償，包括最多額外12個月薪金、延長員工醫療福利，包括輔導及支援，以及額外及延長旅遊福利。國泰亦會為相關員工提供求職及工作申請支援和面試訓練。

國泰行政總裁何杲感謝員工努力和貢獻，重申為業務未來發展和顧客，必須作出裁減員工的艱難決定，公司首要工作會支援受影響員工。

另外，為配合公司架構重組，國泰亦會重組其貨運部門。貨運部董事職位將會被刪除，以精簡部門架構。其商務及策劃隊伍會向商務及貨運董事匯報，由顧客及商務總裁統理。貨運服務隊伍則向航空服務董事匯報。
話 炒哂成個部門 正

離職員工可獲離職補償，包括最多額外12個月薪金
最多12個月
即係有機會係0
it9 應該係0補償

大家點睇microview telecom 呢間公司

it狗真係好低賤
永遠比人睇唔起

以及整個資訊科技部全體員工
岩岩入職班GT點算

未過probat 唔洗補錢 多謝哂IT狗

汪汪汪！

講笑咁講姐可能一入職就permanent呢 不過都要搵過份

今年未入職既gt都慘，呢個時間先出返黎由頭再過搵工

我記得呢到有人做緊

唔係喎,未入職既應該就去頂佢地個位,所以應該無事

唔係話成個IT剷起佢咩

但都係會好多人入去做

大把on9 it撚會做
你睇上面開13k大公司
雖然巴打推左
但我信有班毒撚會狗衝嫁

下個post要開埋公司黑名單
cybxx unixxxxxx
x貓
x航

cybxx unixxxxxx
x貓
x航
Haxtl

睇IT大典 仲話入行......

一係轉外判,一係全面換血
汪汪 !

因航算好啦 FG有20K

老屎忽 會唔會一早寫 schedule job 報復
炒我啦 disable acc/rm *.* -r -f

不誠實使用電腦

毒撚講野erer聲
又靜識對電腦

唔做it做乜

保安

生保人入來唔夠膽抄牌

GT 幾好，可以學多啲點同 vendor 溝通

security principle:
deny by default, allow when needed
定期disable all account，再跟據現職員工enable返，避免因為炒人時漏左disable個人既account而導致有unauthorized access

microview 定 macroview呀
後者垃圾公司來
成日OT, 一O就O到10點11點

又多野做, 但又學唔到D咩野
入到都喊3聲

HA出條片笑9因航 ?

#IT支援不可少
不過HA本來對IT狗福利都幾好

得罪講句 佢都唔好得好多

好好多啦
起碼唔會點OT，又有bonus，人工又高

屌 HA我以為機場另一間HACTx

ot比你學野
你ot仲有冷氣嘆想點

做 HACTx IT 得啖笑

有冇師兄知呢間gateway technology development co ltd 公司主要係做咩

法國呢位CHING好大怨氣

半年多D轉工會唔會比人話jumpy?
CV好花

2 Year Exp寫開pl/sql叫15k 會唔會太多

由一個連Linux都唔識嘅吹水BA佬做manager
Lead一班Tech人

個人覺得就一次冇問題，有合理理由就得，但幾次都一年半年就真係唔多掂

至於HR係唔係咁睇我答你唔到

jumpy呢個問題唔會係2x歲IT狗需要面對
到到都唔夠人, 仲要後生+有手有腳

我隔離個programmer 都想考 cls

我都有讀(最後冇考)
我覺得當學野學下冇所謂既
但唔好諗住考左張cert就好型有得加人工咁解囉
考試費又貴，又要搵counter sign，最緊要係如果唔做manager/compliance，真係冇咩實用性可言

荃灣某間野請junior programmer .
招聘到無話要識咩
我星期三要面試 但又話要做paper 。我係咪gg
利申唔濕it野 sd cv時都利申左 無it language knowledge

見完先算啦
唔通話gg你就唔試咩

Hd se

不過老電唔洗搭車更加好

點解我想係呢行過試用期都咁難

今年fg?

咁做咩撚野IT
最小都識DD CODING掛

間野比我想像中出手高
睇你鍾唔鍾意做大公司啦

忙左咁耐, 大家仲搵緊工

巴打係之前試用期前一日被通知唔過個個？

hi

我係一個月多1日

10al 咁少
computer technologies做乜先
寫web??

腦魔老母巴打

搞咩
細公司？

好難想像會過唔到試用

多數都係入面D senior 或者上司 唔鍾意新人
又唔肯俾new joiner 時間適應 或者要求太高

巴打都係一兩年就走，重點係起薪高，下次先call 得起。

呢d無戰之罪又無辦法

除左係ibank超高人工我會覺得合理

其他公司我得15k請fg真係好難會雞人

banking starting係高D,但升得無咁快同埋比較難轉出其他行

freshgrad?

係好難出返嚟
轉嚟轉去都係金融

本身我有個唔關IT 既DEGREE
人工好低 同看更差唔多
如果有CISSP 再搵相關工作
可以叫到幾多

下

應該問你冇it知識但咁都有面試

1年就走啦,仲3年

有料轉一次可以叫+30%

ASM software engineer 大家點睇?
上網睇話好多老屎忽 又好少加人工

仲記得d ｝ ； // 呢叫唔叫有用
If
Else
Else

btw,
HACTL咁大間公司 用 Core Duo DDR2
無尊重過IT狗

security起薪一樣低
如果你去做類似big4個D做audit / compliance / advisory之類既工種，起薪分分鐘得15k唔夠，但人工應該升得快過IT狗少少
至於你話想用現有工作經驗直接跳級做，我諗會有D難度了。
當然，如果你話只係inhouse咁用又唔同講法，咁就要睇你老細有幾重視你張cert了

佢入面做既野 出到黎好似冇咩用
D 野都係用係內部 都唔知做唔做好
如果第時想做第2份工 D 經驗又好似冇咩用
雖然人工唔錯

LM

到時比你google都唔知識唔識做

我廢呀 出面份份請Java寫開sql邊度識

想問下IT狗 FG 應該係邊度搵工？

我反而想入banking, 但本身唔係響banking做好似入唔到去

第一份工既人工好緊要，千奇唔好聽d人話「拎經驗唔好計較人工」

依家班廢青太急功 下下計錢

當你起圍15k
過一過一年冷河18-20k up不難

yes 千祈唔好信咩12k->20k
咁你第一份有能力搵15k(or up)
點解我仲要哂一年做12k 果d所謂intern

第一份糧爆得愈高愈好
寧願3個月空白期都咪做12k工
其實it fg 15k(or up)真係唔難

明白

有個degree,有手有腳 乜都唔識 15k up, 真心不騙

頭幾年唔跳，遲幾年就無得你跳。
跳唔止為左人工，更加係為左襯後生學多少少不同公司既production模式， 增進自己知識，唔襯後生黎學，唔通等到就退休先黎學咩

fg第一份做年半 跳第2份都多4.5k 其實應該可以再叫高1k

召喚 咸蛋abc 巴打
有野想問你

聼翻係搵vendor多

第一份做左十個月
一跳都多左4k, 過21k

good, 我半年果陣出去in , 都call 高左2k

咁多位依家玩緊咩多？

腦魔巴打
咁你覺得好唔好做

頭幾年一定要升高自己個價
升到唔之後就愈黎愈難升...

求意見
第一份工做左3年因為人工低所以走左in house server +user support
轉左現在依份做左2個月，人工都仍然低過市價，中左伏純in house user support ，完全無野學

想轉番做inhouse server 加user support ，順便可以再跳多一次個人工

如果做半年走cv會唔會花or 比人覺得jumpy，

衝18 la
hd 18k 頭2年唔郁位都無問題

你翻工近唔近佢office?
有師弟做起入邊都幾開心

你咩background?

唔好入Hactl做developer

Hd 來緊9月報左top up

頭3年做in house server 加user support
依加都係做緊in house 純user support

想走原因係因為純support user 無野學，之前果份起碼有server 玩下
想搵漸漸搵d 做server support 多過做user support 既工

一陣去in 馬會 technical support 14k 是咪太低。。。
ou 17 fg

是， 15. 5 k 喇師弟。。

咁應該ok

thx巴打

個個都話咩都唔識都有咁高.到真係咩都唔識又話你咩都唔識做咩入黎

你10k請個fg番來就乜都識?
識d唔識d 你比18k?
咁我識哂你比到20k?

你做咩鳩

你響TY讀既？師弟

乜都唔識都要睇有無sense
識個try catch 都唔知係咩既fg 都有15k
嘔血

咁睇你點定義咩都唔識
15k專科我覺得唔算高喎

咁你地點定義咩都唔識

邊有得check咁多
請fg係大風險嫁

個個都唔請fg
咁人地頭1年exp點來?
唔通要做奴記d 9k5 developer?

我開始後悔點解當年搵工之前唔上黎做research 先

HD min 14k
Degree min 16k

舊登都有HD搵緊Degree個fg價
今時今日(it)fg仲搵緊~12,13k
唔洗睇就知個人有d問題
我知道仲有d公司
仲用緊10k請大專生developer
都有大把毒撚apply 咁又阻唔到佢地

唔關人事既
你唔入冇人逼到你
唔通唔比你畢業咩

你入左 d師弟多謝你唔少
原來咁既價錢可以請到it9

係學校見左合作兩間公司
一間大公司 一間細公司
大既就offer 12k
細既9~10k 仲要話唔好計較咁多 想搵得多就去戰爭地方 仲要話個到會offer你20k

大把毒撚做
你放心
冇人做 佢都唔會哂時間來做show
呢d垃圾job fair一次都冇去過

你定啦 大把傻仔會入

你勁 != 人地勁

degree or hd
佢似係講緊hd

算啦, 唔好再講
你講太多事實,一間又話你吹
舊登it po班人講到口臭
個個fg仔唔信
佢地先開始玩野話fg輕鬆30k

人地要搵12k 你又阻唔到人

其實一般講緊有「degree」「乜都唔識 」。係講緊IT related degree fg呀 。
上面有人話自己唔識IT無任何it language knowledge見programmer
咁第一時間當然係問佢做乜9。

基本上任何IT related degree都會有最basic的programming course。最基本if else for loop while loop都唔知係咩就去見programmer
起碼都要去到有oop concept先好去見p啦大哥

好簡單 各位FG 我地講咩冇所謂 出年成班同學食下飯 大家compare下自己個價 睇下點 上個post有人post埋poly 上年個Avg人工

HD睇下係咪肯做下project果班
你project又唔做,lab又唔交
點好似上面果位hd ching搵15k?

你連學校考試測驗搞唔店
浪費你老母d錢同你自己時間
的埋心水去考個保安牌或者做洗碗

留係it界搵10k真係浪費左你
(i大真係好多呢d人唔是講笑)

hd 兩年返機房個底都有萬一蚊，加埋通宵都萬四銀

你應該答咁撚無腦說話講得出
炒人關你請人咩事

BTW，呢樣真。當年我識有人讀到final year乜都唔識。

就咁一句，但你都仲未請到人喎，已經可以收佢皮

其實FG係咪仲未明
呢度答佢果班老鬼, 分分鐘就係in佢果個
定係以為個個都大佢一兩年

點都企硬 佢壓你咪搵其他 唔好比佢兇到

咁點解唔直接搵份15k?
要我食住屎做12k先真狗都唔屌

你係有比d心機讀書
grad左一個月內都搵唔到?
咁點解有d人未grad已經有公司揮緊手
你又唔得?

大部份HR係跟你上一份人工去決定比幾多你, 唔會理所謂巿價
所以沙士畢業果班真係好慘, 追咗好多年先返到去師弟個價

你吊返佢話找唔到咪找唔到囉。你自己推左垃圾offer佢會知咩。
不過找工都幾睇運氣既。有時真係一個月內未必找到。
我都試找左個半月先有接受得落既offer。

不過我當初係fg做左三個月quit，咁啱係淡季。

屋企人做IT=整電腦 識條撚咩 你自己前途你諗你喇 再唔係點解唔讀好d書做醫生，律師 考公務員

呢個世界公平咩

做左3個月先講
工都未開咁快諗跳

其實 technical support 白紙fg 人工最低幾多？
我個fd話Ts人工係得12，3k架炸。得p仔人工先有15 6k。。。

我試過十四。五k , 不過個title 係system engineer

你有冇degree? HD12,3差唔多 不過入左去做耐左就好難返轉頭 而且冇得好似打code咁跳point

interview 咪請假去in 囉，無問題，你試用我，我試用你姐嗎，個期係雙向嫁。。。。

一睇就知你fd廢

見咁多fg，我分享下做狗心路歷程

degree非三大非cs唔識oop

大公司做p仔
fg: 12k
一年後: 13k
一年後: 18k
一年後: 19k
一年後: 25k

頭2年當交學費，柒事只能回味

做左4年野，人工差幾k其實唔太重要
最緊要份工夠hea，唔需要ot

今時今日，遲返準時走，返工做自己嘢
得閒搞下自己副業仲好

上面果位hd巴打已經
搵緊你第2年錢
如無意外 佢做一年再跳
已經等於你既第4年錢

4 yrs 25k
升得慢

人人目標唔同，有d人鍾意hea hea地過日辰，比多5k但做到隻積咁佢唔一定制。

自己知自己咩事
水泡科，3年u，關於it淨係讀過C
貪份工hea

其實計埋副業，收入好過好多人

ou computing fg

大公司，365日都請緊人，jobsdb實有post，我當年都係jobsdb搵

你想知可以send俾你
不過如果你貪份工hea，要睇運氣

同一間公司同一層，唔同team文化可以完全唔同，我拾野準備放工，隔離可能準備緊半夜做pcr

你學校舊年p 仔個mean 都已經係十六k, 有師兄十七、十九k , 咪聽你同學鳩up

想問你nexusguard啲野
你嗰陣in咗幾多次 同埋你有無accept到個offer

我有個朋友...

其實好工係有，流失率低，好講時機夾唔夾

我未in完阿 你係咪second in完就俾offer

有冇人講下ASM 其實點

笑到仆街

要見幾多個manager 巴打有其他嘅offer?

好驚咩你 吹下水姐

有舊同事第一份工係果到做過
3年前就15k起 (degree)

Why not choose HACTL?

又黎

好大怨氣

如果有OFFER 都唔知做唔做好 佢又講到好等人用

仲請唔請人 做下學師仔

想問下大家ICO Limited 既programmer好唔好做

讀完個top up但完全唔識寫野，係咪可以唔洗撈呢行？

係

大家學program 有咩秘訣

非CS degree 討唔討論得

google

youtube 片

對撚著d code 望

認真
有時間可以讀少少compiler
讀完會更加明一啲好抽象既concept
variable scope， closure

早

上左車先發現紅雨

到左

好早返到了

塞車中

而家返工點會塞

唉屌濕撚晒，唉唔撚驚

黑雨

黑雨收工未?

Remote同office做 你選

Youtube 睇邊個好？

有無巴打可以講一次program 分邊幾種？要點學 同埋學咩先做到p 同埋睇邊學最好？

學java夠啦

主流：
java
c#
javascript

種類大約可分
procedural programming
object oriented programming
functional programmimg

c++ sql

之前讀個陣寫過game 係咪等於用晒3個？

咁用冇關係 你用Gamemarker 都係寫game 問題係你識咩language

有冇巴打用過sololearn 個網學coding?

好似唔錯，幾易上手

有冇人可以講下nowTV programmer
或者佢地有咩application

你讀緊U?
學好內功先, 外功你多D 寫code,上github睇下人寫野就得

HackerRank?

咩叫內功
無u讀

data structure,algorithm,oop,database,networking,operating system,discrete math,design pattern
上乘少少可以讀下compiler, principle of programming
呢堆野學左唔會令你即刻識變寫某隻language,但令你學識點運用d language用得更好,同寫 cleaner and better code

Resign 左
見到同事因為突然有個超chur schudule 而覺得好好彩

因為佢要接你D野做先chur

有冇人做過m800

chur schedule 都要睇公司點對你

如果公司有良心, 你幫佢救到火賺到錢, 就有機會上位, 平時做細project你唔洗諗review會有好result

如果公司本身無良心就唔洗討論

fg 有份inhouse得15k 但有14個月糧做唔做得過？
個人能力一般

C++ /Java?

唔完全係
係本身就算full team 去做都係ot 地獄d friend
我走左可能只係嚴重多少少咁

如果係咁好都唔會走
做1.5-2人野人工加一千

計番都16-17k 我覺得做得過
計錢黎講

星期一簽約 見左兩份，得呢份有offer,離屋企又比較近

內功係咩網睇？都係github?

睇下會唔會做埋d 低能野la
In house 有時真係無咩野做退休feel

其實FG 如果要讀書進修入去係好的 準時放工,少OT 唔係我唔建議去In house公司 你話間公司真係好大都仲好d 唔係入去 你就知冇野學到班人要入返學校讀返書

上online course,睇經典既入門教科書 ,得閒就拎出黎回味下
例如algo 入門可以睇introduction to algorithms(CLRS)

有無邊個網推薦下 好擔心要睇幾耐先學到

你本身讀緊咩?
如果咩底子都無可以試下玩下free code camp先

本身讀多媒.但學過下 但都成年幾無掂 都唔記得7788
都唔知咩叫底了

你仲係學生? 想學黎入行?
如果係咁我建議你玩下free code camp拎下多D經驗,做下多D project

小心佢直接收走你個Offer

我啱係學生啦.16年畢左 ive仔

Wa 3年 人工double
1年轉一次工？定有升職

同溝女一樣, 當個offer係女神, 你只會變成兵仔任佢鍊

HD?
HD/IVE都無講條撚咩

Yes HD

點解咁撚多人係出面撈唔掂就走入黎話學咩咩coding 好
但又無聽過醫生護士civil 會咁樣
睇下香港IT幾撚低賤

識揀一定係溝多幾條女

java 先囉
其實都好睇你想做D咩
不過咁,你都要show到比你睇你真係識用就真係要整到某D野出來
利申咩都唔識

想買個host行Sql db/ftp 有無好介紹
諗住同女友一齊寫個apps推出街

Aws azure

真係要咁做?

好耐無見過人用ftp

都唔係嘅, linux d package mirror仲有好多ftp
前提係你d野唔需要特別protect, 同人地仲有checksum可以check

咁浪漫？

咁IT 入行易嘛 做得好就難

一個有手有腳就入到行既工種

無底點 coding

岩岩咪有人問學咩Lang好
早2日又有一個咩都唔識走左去In programmer

當年第一隻學的係C++ assignment 寫唔知咩棋...

唔係即係KNN D FRD咩

諗返起係JAVA寫MASTERMIND

我當年中學會考computer讀pascal/c (我間學校只學pascal)
之後大學9讀左個c++ course (仲要得c grade)
有手有腳比人請左做改linux network driver (c++)
有唔識就上stack exchange問人蒙混過關

FG仲搵緊工，白紙
好迷茫

你用黎做咩先
租ser自己開ser 想裝乜db都得啦 寫埋api都仲得
依家用nosql個堆db連sdk仲方便

16 degree 18k starting
java p狗 用春天framework
backend + frontend

宜家轉工叫到幾多

做邊個industry?

inhouse 做內部system
類似cms

22k?
如果IT果邊buy你, 可能叫到25k
但應該要同HR搏鬥一翻先可能比到你

非3大
gpa 好差

有無咩原因
想對我將來轉工好d

你係做coding 定infra先?

係囉 兩個好似唔同nature

兩間人數差不多
前者p仔人多，我做infra support個part
後者si公司起野多

我想學多d野唔怕忙辛苦，日後轉工好d

做infra

兩者都係infra,support,main

請參考第一頁

煙腸 就是但做下圖書館，政府就算喇

Fg做startup,唔好去大公司浪費人生

有料既點都會上位啦

有料去pccw做可以點發圍

大公司你重要handle埋人事鬥爭，邊有得話上位就上位
中小型公司就得
但startup可以話係地獄式訓練全方位技能，中小型公司就會偏向某一能力專精

p.s. startup唔包括個D on on 鳩鳩呃funding既公司

想學野去software house 講多冇用睇錢份上

去左startup定大公司

後者

去it賣衫好過
又有女溝又唔洗用腦

想問非八大IM degree grad 搵data類既工/p仔應該開幾多
熟oop 識java se 識少少vba(唔熟) 識python(最主要係intern果陣做 web crawling) 有intern經驗 開幾多先岩

第一份錢最緊要
第二樣要睇係公司性質/規模
例如MNC請人，會重視regional project經驗
銀行金融又屬意請有相關經驗嘅人
到你轉咗幾份工，你可能發現自己嘅經驗同skill set係成個jobsdb都無工

大公司炒人仲手狠

今日有agent 話國泰城請人
係咩玩法

換做外判

講真it比人炒都係好易搵到下一份

似玩secondment contract?

Contract lor

IT狗一早轉晒secon contract
其他位都轉既話 執柒左佢啦
到依家仲唔識重視IT人，都唔知佢地諗乜

不過一定年年大把傻仔爭住做 唉

HD FG p仔 17k

Startup點呃到funding

依個真
公司方向一定會邊做邊改
你知市場咩情況但唔幫手改，其實即係搏沉船攪炒

識用d tech寫野同識背後既concept
呢兩個層次已經有好大差距
無theory底的話
就算有幾年經驗都好難pickup到d concept
不過係香港 吹水=上位

有野比人睇點都好過鳩吹既

巴打好有誠意

12k 又要番科學猿
狗都唔屌

12k個間好似係數碼港?

12k真係少 車程/飯錢都蝕死

科學園好多公司鐘意用低價請intern/fg 但要人識好q多野

IT狗!!!!!!!!!!

真係做嘢既startup請人通常係高過巿價
因為請既都係周身刀既人才
低過巿價? 不了

香港IT 專業=一文不值

12k拍硬檔,發左分股份比你

出面果個, 上次入嚟話要搵SA長駐北京已經比人瘋狂恥笑
今1開個新post, 呢度已經有人留contact比佢

真係留左畀佢？
我重以為係成班人撚狗咁玩佢

應該有真心

起圍12k係差d
你諗下第日好似gogo van發達
你有機會成為tech果面leader
仲有機會見報
到時公司有錢賺你有錢落袋
仲洗咩理d 咩fg 18k
(好似係)

call4van輸比gogovan, 係咪淨係差一條水喉?

做緊startup 人工大約係市價
睇到呢句真係有d揼心口

洗米華個仔都有搞app啦
12k 放工帶你落蘭溝下女
番工傾野又可以識下其他人

好過你fg 18k做自閉it狗

求職者角度, 跟返巿價不如做inhouse, ref letter靚仔又無咁chur

睇埋有無雙糧 花紅果d

我頂緊爛市，昨日去簽約話15k 加13.5個月糧。之前講出14個月簽約壓我價，傻仔簽左，後悔緊

你咁樣仲高過16k*12months啦

X14月
姐係你base低左

我expect寫16.間野開15*13.5算唔算壓我？

算

我無料的

我還佢16.佢話唔得。我in過兩間都無offer,得呢間有。

呢到有無巴打apply左/過香港01 見佢瘋狂咁請人

degree?

雞deree

apply 咩post 我apply左software engineer 試

degree就係degree 15就真係低左d.......

(老電) programer就偏低
但講緊做network/server果班都16.x起薪算高

我會揀後者,利申:小小recruitment consultant.
做SI公司學野會多過前者,多D hands on exp對以後轉工會有幫助，有實戰多過紙上談兵同埋D野自己砌過整過係advantage

問題係出面d公司睇低support仔
Btw, 如果有一年network經驗, 讀書果陣有讀programming,想轉番做code9, 叫價叫幾多好?

16k

有咩vendor 算係大公司

有冇巴打聽過 日達 cl technical services？
話說小弟只係個想搵份summer intern嘅HD仔，今日呢間野有個agent問我有冇興趣HP programmer, 叫我send個CV過去同問expect salary，我比左9.5k 會唔會太高。。。
不過問佢哋要做d咩就話interview先會講，怕有伏。。。
另外如果上去in，有冇d咩要注意，救指點

Pccw 夠大夠西

終於請夠intern喇
趕得切6月1號開工

CL出名西

盡雞6k,6k叫多
9k無可能

仲想點

summer intern 揀份hea既出名既就夠啦

你返1年intern? 3個月就唔好計較人工, 搵黎搞

我個report仲要係自己寫, 上司覺得ok就會簽名, 反正都係比學校睇

仲有冇其他

應該會有一份係公司寫比你,自己寫咁特別

應該係上司懶叫佢Draft左先

因為用公司個template 就好普通, 你想靚既可以自己寫
同埋你係有料就會比return offer你留低

最後我搵左另一份工, reference letter無拎, 三個月真係無意義

利申:唔係IT

識少少 + HD： 16k-18k
u gard + 白紙： 16k~18k

?咁少?但IT人要識好多野喎

咩PHP MYSQL JAVA 等等

9up
覺得IT 人平均要20K up
利申:唔係做IT

香港物價黎計起碼30k啦

IT太多類,但見到第一頁寫
得15-20K左右覺得少

利申:唔係做IT,但係覺得IT人好勁
IT人比我感覺係將事情條理化及效率去處理

有3成係, 有7成都係呃飯食, 特別係香港

你講既特色係由project 中累積

事實係degree今年fg都係得17K左右

原來宜家樓下惠康請收銀已經差唔多16k

我都覺
有好多人over pay

人地一星期做幾多個鐘你做最多咪50個鐘

呃到架咩?
例如叫你set up router ,寫段code 唔識就唔識
點呃?

最後個project 搞得完收到錢，咁仲算唔算呃

廚房有手有腳都16k+
同it一樣有手有腳就得

唔識打code都搞得掂個project，抵比佢啦

大撚把呃飯食啦
只要識將個波射俾D識做既人
DONE!!!

咁係腦細問題啦

人地唔洗用腦係勞力
it9又要搬機換水onsite打曲
又要體力又要腦力

有冷氣俾你嘆仲想點?
你狗黎架炸

點西法？扣糧？
唔自在人工，9k只係問個agent，佢話其他人叫呢個，我咪跟
最主要想拎下reference，攞下經驗
其實我ive出嚟，依家等緊9月讀U，所以只係諗住搵份野summer可以做下，巴打有冇咩好路數？

實際落手做既得幾丁友, 上面就十幾人開會吹水

諗起oocl連寫code果班都要聽support call

咁on9
毒撚末日

Python 學來有冇用

有

搵唔搵到錢

如果既唔討論
人工又唔講

我能夠講既係放低八大身份先，你係三大可能有分別既

做support就唔好諗喇，入左去出唔返黎呀老細

至於trainee,你唔係真係以為tainee係trainee丫嘛，個title拎黎壓價架咋，都係做P仔野

同埋唔好睇到自己淨係識幾句syntax, 大學係學心法，HD係學招式，心法練得好既話Syntax都係google

所謂既識，係指識if 識loop識開class之類，唔係真係識由零起一個product出黎。所以話你有相關freelance經驗已經唔洗當自己白紙

自問唔係心法招式兼備，真係唔好apply start up,做死你

你肯定間航空公司唔會好似國泰咁hea兼炒哂成team就去啦，捱兩年轉title做多半年然後轉工

若然你覺得有野學值得留咪留耐d

2

多謝上面位巴打解答我問題

Pre sales先係最撚低賤
commision收足，日日身光頸靚
但連自己賣緊咩都唔知
對住個客淨係識得 係係係 得得得
overcommit左個客就要tech佬死掂佢
touch wood爆鑊就淨係識得追你status
試過俾班撚屌催然後俾我b&w屌返佢轉頭
窒返佢點解拖左個客咁耐，然後今日先叫我搞?

Sales 不嬲係咁，話之你死

IBM OT到仆街 加成日要返夜

做IT 仲易OT+ 日夜都開工

Fixing the computer guy posture
各位坐好啲

睇你做咩IT啦 唔係間間都要OT既
中大型金融公司呢類係前途好之餘
都比較少OT
IBM真係做到隻狗咁 前景卻唔成正比

一般In-house 好少OT 但你2x幾歲人就想去依d地方退休咩...

前途好? 人工加咁慢

m記2016考docker command

邊個識 open book呀

IT狗

我prefer in-house
不嬲付出唔成正比
vendor(多數)有番工冇放工
又要對著D sales, BA果D無tech既人
in-house 唔同啦大家同聲同氣

18k vendor, 16k in-house
我揀16k

其實做in house 識擦鞋都上到位, 又唔洗追咁多tech野係幾好

咪係, 有人唔做,做狗都有

inhouse都有sales ba

有冇手足做過amber road 既software engineer，或者聽過呢間？

做過佢前身ecvision

做過佢份TEST 好似好難

即係邊間?

有冇巴打 理解到 機場塔個系統單嘢?
乜解究 個 JVM 食2.5GB RAM 就要REBOOT？

讀完書後都冇掂過 JAVA，而家D SERVER 2G RAM真係濕濕碎架咋喎
套嘢仲話新買………

2gb 好易爆..JAVA好大食

重點係唔應該有memory leak

上網睇一睇JVM 講Ram同幾多user 有關係 唔怪得上次有獲話 連線人數太多收皮 但唔識releases 返

如果java 既話可能係冇close到connection

佢D CLIENT 應該長時間駁住好合理

係冇得close咋掛

Btw server 得2GB Ram?家用機都16GB起跳啦

其實投資公司呢類inhouse出手都好闊綽
可以取返個平衡點既

好多一年都有加10-15%
算係幾唔錯

唔關事有時係JVM,系統方面限制左

JVM 有個max heap size
無記錯window 下面 32 bit JVM 得2GB左右
我部機16GB 都係俾得我2GB

巴打識野, 根本係jvm default max heap size細
但無人識set, 剩係話明明server有好多ram唔會爆
呢個value 應該要由application team 去決定, 但佢地又唔識
system team 就算識set都好, 見到app team無requirement就default算數

fg 18k*12有bonus startup 算唔算低

唔好同我講係做vr

差唔多啦

個老頂我應該識 (個名應該係p字頭)
只可以講佢為人唔錯 人工又跟市價 但佢做既野係it黎講係偏門

咁我唔知 純講人工18k跑贏大市

你講Pxxxpple? 我唔係呢間

我見有d fd有20k up

只可以講我果個年代係科大 (其實都係5年前)
都聽到某某engine同學搵到好公司 人工一開波20k 但只係兩三個咁樣
而家通街都係? 點解我咁早出世

咁我估又唔係通街都係嘅

有fd 入ibank又點, 你入唔到, 呢d機會唔係你, 比較黎做乜

咁事實而家要20k唔係話真係難成咁
只可以話早幾年IT真係狗，係近幾年先正常返，再加埋通脹係咁上下啦

20k 0exp 唔係無 係好難說服人俾

我都信有
但應該未去到通街都係咁誇張

fresh grad degree+summer intern
頭先收到個offer
erp consultant
15k 10al 12個月糧 年尾bonus睇表現
我屌 u grad都得15k...
大家點睇？

人工同發展前景 點揀好

呢d問題就係答到口臭

公司名又唔開, 點知細公司定係大公司

你咩u都唔講, 點知你係hku定垃圾top up

當個job title 就可以解釋人工同發展, 你當我地係活神仙?

學巴打講第一份工好睇價錢,degree salary應該係16k-17k,你而家差1k-2k可能要用2-3年時間先追得返

非三大ugc degree ar!
公司名就唔開啦，但間公司係SAP partner.

咩公司？之前收到個offer一模一樣又係startup

巴打心水清，方向出咗話 32BIT
咁睇就不中亦不遠矣………

做AI的名唔開啦

Startup 22k 20al 冇cs degree

應該係sales位啦

nice
d人成日話fg邊有可能18k
宜家有例子又無聲出

成日話吹水, 根本自己不願面對現實

自己搵唔到就話冇仲要幫手唱衰
我真係唔知諗緊乜
大家都係上左船，你好我好大家好
係要唱衰做爛市

Software developer

大家好 小妹14年HD grad (讀IVE),
做左兩年半垃圾in house web programmer
之前12K (我認我當年on9無睇市價就咁做左兩年半...因為之前急住搵工交pt degree學費 )
依家仲讀緊pt degree (下年先讀完)
叫16K會唔會諗得太多
無做野就快3個月 兩個星期前先完sem

因為自己食咗個平offer
出街買嘢買貴咗，大把人唔肯認衰啦，何況搵份工

呢個係香港IT人一個好大嘅問題
人地未踩你先自己踩低自己
咁想improve IT個形象都難啦

不如試18, 最多比佢壓返去16
兩年半exp搏得過

information system degree?

做machine learning 22k都冇，唔好做爛市

除非你係白紙，不過startup唔會請白紙

我都覺得自己叫低左

fg差唔多啦,唔覺fg可以識到好多ML野,最普通未讀過一科ML/data mining咁,未又係當白紙教起
你係pg fg就另計姐

AI真係唔係識好多 不過AI只係成個system嘅其中一部分

ou web tech fg
唔知搵咩公司好
都熟web development
叫做實習幫過人公司做左個網頁
但冇工作經驗
見到有d 搵programming trainee
其實有冇伏?
諗住捱番一兩年p 仔
有冇巴打可以指點下

係咪l字頭係科學園

咩background有咁好package
係咩類型既startup

仲有agent都係
今年16.5k係好正常，老電當你乜都唔識都比到啦，但係要正正常常囉
如果班人degree廢，skill廢，溝通又廢就算吧啦，15k都比多

諗住take offer

睇下hku薪酬報表
hku太勁? 咁睇polyu都得啦掛
polyu今年平均都19k

黎緊year3會係tricor番一年intern
自己本身乜7都唔識
10k一個月 想學多d野
有冇巴打做過依間？

利申：cgpa1.73 好後悔冇讀好d書

聽講hku每年好多人去google等美國公司，我估因為咁個mean最左

係ibank個類多
我就唔信hku有幾多個真係technical top既人

有冇hku grad可以現身說法，入面多唔多勁人

識個Hku grad 後去左google做tech 但佢唔係cs出身

polyu average好似16k?

愈吹愈大

想問下呢份工見唔見得過
寫網頁，$70-100/h

利伸 IVE 仔畢業，嚟緊有 U 升
淨係識 HTML/CSS/JavaScript/jQuery/PHP5

pay: low pay
skills: 我唔覺你可以學到D咩

建議你直接搵返full time做,升U前就quit

我都唔 expect 會學到嘢
只係諗住暑假搵番幾個錢
上網搵好似好難搵到寫 app 嘅 part-time
不過我淨係識寫 Android

Se?邊間分校？

咪每年都總有5,6個fg直入ibank, CS一年40個人左右,姐係1x%
入左去既人又會refer下d同學/師弟妹

好多入Google個d就吹大左 如果係真既 CS個mean就上到50k啦. Google, Amazon fg package 70k up.

不過都聽過/識d人hku cs grad左之後去美國讀master/phd 跟住入google個類/Unicorns.

我屯門 MAD 嘅

你叫一回事，但係我真係唔知有幾多startup可以俾到22k fg。不過我都同意startup請人應該要俾高d人工，唔係點吸引到d人唔做大公司做startup。

hku 大部份人都會用個校名換d 舒服工
好少人會同你做code狗

啲data真唔真
以我所知 EIS 最廢
但係average成20k

startup請萬能人，畀貴D正常
ml 22k合理價
一般18-20k走唔甩

google點請人係人都知
比賽黎講一定係CU>UST，冇咩係比賽見過hku個名，淨低由正常途徑去apply，人數一定唔多
睇返hku個mean同median就會知除左少數入ibank之外，大部分都係<18k

(題外話，in過3個hku人，2個好唔掂，剩低個個唔係好掂，果然hku有料既人唔會睇得上我個間small potato公司)

通常搵唔到工個D會唔計
有D U計法會計埋bonus
而且佢個18k係for舊制
新制個批16k左右差唔多

code狗先高人工
我個間已經唔再請BA, Dev就不停請緊人

d人去哂讀civil

赢在起跑線

平民既我好難入到ibank啦 sosad

係, d比賽對佢地黎講易過食生菜

有d hedge fund 好似Jane Street, Two Sigma既interview 都係Google級

用ocaml

Jane street 其實難入過google 好多倍

ibank係英文>謹慎>tech

Programming Interview重點係testing 同refactoring
Tech方面唔係極難 但係好肯試新framework/library, hystrix, elm.js, vue.js, apache ignite etc. Istio都已經有人開始試

應該係Ibank
HKU所有knowledge base ge 野都好廢 文學院,engine,SCI etc,

我簽左約照in,開17照樣被壓翻15.仲要無double pay.搞到唔多想穩，做住先

想做番web 又驚自己唔夠料入到去咩都唔識

師兄有冇工介紹

邊間公司冇OT仲有時間讀埋PT DEGREE
求介紹

入in house做翻個正常人啦。唔試ot,遲d讀個master

入到先得架 in-house難入過vendor

點會難入過vendor...

Vendor 無限要人啵

點會呀

In house 點會難入 你見邊間

我就in過好多間in house都冇offer
不如你講邊間易入

睇你有咩需求
我都剩係識少少angular js 就咁用static html多

其實係咪都係jobsdb 到搵?
唔識分邊d 係startup 邊d 係software house

今年fg 見左唔少programmer
啲offer大部份都得16k

做半年跳走都18-20k啦

可以試下BOC graduate program
聽講唔去final interview都收到offer

Pccw solutions 人工待遇如何？🙄

秒經

有無人收到HACTL offer?

degree holder 16.x

著褲

就係諗住淨著上面 要企?

:人
除褲()
()

其實，一年既工作經驗重唔重要？
係咪一定要做夠一年，差個零月都唔得？

依家去左大學做"Computer Assistant II"
做左2個月,入到去都唔知自己係唔係做緊IT工

文員

咁不如做ra

同TA有咩分喇？

?$

有D公司鍾意第一日番工簽埋, 事前唔同你簽..

經理出左trip?

fg問下野
我見jobsdb一大堆請java 同 c#.net. java就大路者，都有甘多工

多謝解答.無寫過，但識c#

咪撚入Hactl IT Graduate Trainee 跟Nxx Lxx 屌你老母

幫幫手同準備入去嘅師弟妹講聲

有咩hi野

唔係唔知下話

有冇人知道Computer And Technologies Holdings Limited呢個公司點

有冇詳細講下 陣間見呢間

有名你叫 holding

有無人本身做開software development之後轉做infrastructure?可唔可以分享下經驗，例如會唔會做唔掂

其實見工都係吹水架姐,D新野你有個concept係咩其實已經冇咩問題
大部份公司都預左你要D時間pickup佢地用個隻language
咁當然如果間公司係急要一個已經有經驗既人就另計

岩岩見完team leader,佢好似覺得我好廢咁

其實見到唔洗太上心 你覺得見到好果陣等到最後又係無offer 你覺得表現麻麻 反而可能有回音 見完就唔理 再繼續搵

2間都過唔到試用期
咁你見工時點解話

咁都得

講返中文
家下係我主塲
唔講就cut線

其實做In house 好定 vendor好

做software來來去去都係咁，app web server db sql nosql對得多厭左 岩岩grad就寫厭晒 冇左當初自己寫app個種衝勁

揀左算係大既非IT公司做煙house p 希望搞下唔同野

要我打後十幾年仲寫software真係人都癲

煙house gen report, call vendor, 開會, 做support, 入db幫user搞野 會有咩唔同野

exact7ly 我而家做緊既野 已經頻頻搵工

求指點😭

Linkedin set Private
對D agent 係無用架
利申：有朋友做Agent , Linkedin 佢地係可以睇晒public , Private 所有資料

Night shift既operator應該預幾多人工
八大degree with 白紙

比錢升account就得

咁咪好做囉 好過對code對成世

你咪直接問佢係咪agent
係咪直接同佢講:我唔會比agent做生意
我都係咁

陣間考CRE

fg入左間寫冷門野既vender
想轉工個時就會發覺d公司根本唔當係工作經驗
真係慘過食屎

Linkedin 一定要留電話架咩？電話果欄空左佢唔得咩？

有冇人知咩公司請多個1個ap位想同fd一齊轉工

寫咩冷門野

我都係

啲同事有mon post, 一講就比人起底
只可以講冷門程度應該係全港得我地公司用

同interviewer講呢一年做啲咩
啲interviewer都聽到r哂頭

你想轉去做咩先
就算寫app勁，份工唔係寫app都唔當經驗嫁啦

識得多野 講返common既野等人信你搞得掂就ok，除非自己識得少野，有d就唔太理tech，睇domain knowledge多

好彩自己本身有寫下野，接過freelance，github個portfolio有少少野睇先轉到工

轉番做寫app啦
只係呢年半既工作exp好似廢咁，比人當fg重新起步

咩post ?見工見到啲4:3 moon冇想掉頭走咩

software engineer
佢d 野真係好舊同冷門

寫咩lang ?

冇計依行係咁 但最緊要你有個logic

cobol? as400 ?

請女人返黎大多數都係寫doc, 負責做contact多

想請教下大家點寫cv,
working experience要寫到幾詳盡?

Glassdoor睇

好似係🙈

咩黎！

求其寫兩句咪算囉

我依家係寫返公司post既job requirement

照copy佢個job ad寫都唔洗寫

不過冇所謂啦，我未見過有人認真睇，見cv有野睇下就叫你黎in，in個時先一路睇一路問